螞蟻集團：暫已選擇中金、花旗、摩根大通、摩根士丹利負責香港IPO事宜。

彭博社引述知情人士表示，華爾街大行高盛、美銀因過往曾參與阿里巴巴 （09988） 競爭對手的上市工作，無緣阿里旗下螞蟻集團的香港新股發行。報道稱，持有螞蟻集團三分一股權的阿里巴巴向兩間銀行表示，如果要與阿里巴巴合作，應避免做競爭對手的生意。

螞蟻集團上月宣佈啟動A+H上市計劃，將在香港及上海科創板同步上市，外電早前報道，螞蟻暫已選擇中金、花旗、摩根大通、摩根士丹利負責香港IPO事宜。

高盛及美國銀行過往曾協助阿里巴巴對手拼多多（美：PDD）、京東（美：JD）的股票發行，最少從中獲得7000萬美元收益，且不包括拼多多去年9月10億美元債券發售及京東6月在香港第二上市相關收益。

報道指，因中資企業相對歐美企業對投行不參與競爭對手集資有更高要求，華爾街大行未來或需提早押註與哪些中資公司合作。但因阿里巴巴、騰訊 （00700） 投資廣泛，觸角延伸至數百家金融、零售、娛樂等企業，而令情況變得更加複雜。

抵制City

中國冇投資銀行揀咩

幫手retweet同比solomon睇

dklmch push